無論幾時都好, 市民都會話樓價高買唔起樓

新聞永遠都叫捉D 窮市民黎報導, 製做議題 ，唔通你見到有一日新聞話港樓好平快D 買?

覺得平既人身體力行去買樓, 覺得貴既人就出把口叫叫叫。

當年2009 年D 市民話貴, 貪曾叫人去天水圍買樓, 比人插到暈。

今日低市調業主叫人去少次旅行上左車先, 遠少少都唔怕, 比人插到暈。

唔通你覺得10年後物價會平過而家? 最低工資/ 人工會低過依家?

各位淡淡, 忠言逆耳呀!

樓主唱好樓市係AA狗係炒樓仆街死

炒樓仆街死

到沙士嗰陣肯定又有人話貴 又話唔值

因為廢淡根本唔識玩遊戲，以為沙士再來，佢地份工會保得住，銀行仲會借錢

以前係話買唔起
而家係真係買唔起

有冇巴打quote 到香港市民話好平?

根本成個logic 同電費, 交通費會年年升一樣道理

TVB 一定會訪問班市民, 而市民就會標準答案咁話:

陳先生: 緊係貴啦, 加成X % WO, 為個月多2舊水

李小姐: 年年加價, 我地生活負擔好重

.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

20 年後, 物價升左2倍

連登仔: 樓價好貴, 升左咁多, 總有一日會跌

其實要訪問係要問業主對樓市睇法先有參考性

但日日都有人買樓

以前多 d 人買得起
有人早 d 買
有人遲 d 買
假設父母嘅退休金當有兩百萬
仔女就正常打份工
上車盤百零萬
俾廿萬贊助個仔已經足夠
仲有筆錢慢慢搣養老
以前冇父幹呢個 term
因為父母幫下仔女大家都覺得好合理

而家嘅情況係
上車盤都五百幾萬
首期同稅加埋都百幾萬
除非好識投資 否則筆退休金應該唔會有樓價咁大嘅升幅
一般家庭已經冇能力幫到個仔
唔通俾埋 d 棺材本去首期咩
兩老可能仲有廿年要生活
而呢個世代買左樓嘅人已經冇乜多餘錢俾家用

咁樣已經淘汰左一班人啦
但再係咁升就會再淘汰下一班比較有錢嘅人

一大班人係到爭一少部分既樓

連登仔比完負皮閃人

如果有一日美心嘅菠羅包可以賣番三四蚊一個，大家樂一哥豬扒飯賣番廿五蚊，麥當勞出番九蚊一個鐘比人，我就信樓價會長跌。

20年 香港大限就到 升你老母咩，驚你走得慢要跳樓炸

你都幾可憐, 成個痴線呀伯咁走住黎屌

你咪gogogo囉傻仔
我到時係外國睇你表演

人人都有物業 幾時係變左必需?
外國都唔會個個人有物業啦

買唔到就租

反而要有租管先係重點

絕對正解

利申：最近買左樓 好貴

"製"做

有幾多錢移呀?

我隨時走得啦傻仔

有錢人話走就走 去邊都得
你? 儲多陣錢先啦

升又話貴買唔起 到經濟差個陣樓市跌又會唔敢入市/覺得仲有得跌 或者銀行唔會借

無論咩市況都有人買到 只係睇你個人本身有冇實力

巴打移左去邊啊

隨時可以去新加坡，杜拜或者倫敦度做expact.
你今日gogogo左幾多呀？ 2047 係咪全家係終國腥港做地主呀？

expact

咁簡單既英文都唔識串仲話可以隨時走
真係笑大人個口
慢慢FF啦 expact

係囉香港人考中文一定拎A，鬼佬一定岩grammar
比你捉到個typo就咁開心
老師我串錯字係咪會比人炒架 無得走Lu
咁你係2047有咩大計呀？入左黨未？定係只係最叻轉移視線呀

得啦得啦, 咁醒洗咩移民呀。
敗走香港?

記住2047 返黎笑9我呀

大灣區

笑鳩有人無料扮有料更係開心啦

走撚左先講野移民撚啦 可以隨時走做咩唔即刻走呀 要你留係香港咁陰公呀
我剩係笑鳩你姐 亦都無講過2047會點，拉我去講2047係你自己轉移視線

出去見下世面啦
唔講香港狗屋貴
淨係出街0的人既質素，公民意識，城市綠化生活環境文化，今日既香港仲衰過唔小東南亞國家大城市

香港就無敗走，而家生活無優，屋企有樓，我就不才做緊mnc Asia Pacific area head office（不過岩岩typo好快比人炒 ）

醒既先移民呀叻仔，用下腦啦

老麥呀
唔識英文都可以炸薯條,放心

分清楚region同area點用先啦,你啲英文咁樣移民去大灣區炸薯條啦

岩呀，巴打叻豬來，笑我啦
一打錯字成堆出來好似開心大發現咁 我實會少忽肉同比人炒啦

咁我就香港出世既，而家係香港好正常既

樓教人士都係咁上下水平

重申多次 我無係依個post講過樓市咩咩咩
由頭到尾都笑緊你可以隨時走都仲要留係香港屌屌屌咁陰公

哈哈，巴打真係好叻，好彩你唔係我度做

除左人身政擊外你都無乜pt好講

你點吠都唔會改變到現實 我又少忽肉啦

係一個地方住一定唔可以講佢唔好既
巴打係咪終國落黎，國家唔反得

住公屋先係王道，如果未有事業，一定係quit份工，申請公屋

我個pt 咪係笑你無料扮大袋囉移民撚
得把口係到講，英文都未學好講到自己可以隨時走，個pt 夠清楚未呀?

支國點關我撚事,我屌9支國 反支既

仲有隨時可以走得都比人笑
咁係咪唔走得先唔使比人笑
有option差過無option ，巴打八奇思考

我唔即走就女友家人同朋友都係香港既，人都係香港大

可能巴打無試過呢種處境啦，唔知係會咩感覺啦。我唔會介意既

我都係番去炸薯條，唔係比人炒啦

咁就唔叫可以隨時走啦

去左未啊 幾時出發？ 唔好得把口喎 要去有幾難？ 大把專業人士都得

英文好唔好唔係你決定既
我張cert同我公司話事既
你英文咁叻一定岩曬啦 你可能真係無乜出國工作經驗既，出去唔一定要ue拎a先做到

你英文咁叻豬反而唔識睇中文真係好可惜
唔係我實refer你做我地ceo/chairman

邊到留開學架？ 返去個邊囉 唔好得把口

你自己講出黎俾人睇到渣
area 同region 都可以用錯 關咩UE 拎A事呀, 一個CE 拎E都唔會柒到唔識分 啦

你得唔得先？
你公司有無打算派你過海外office（如果你公司有 ） 度做野先？

成班都on撚9
講錯隻字就話人唔識英文唔配出去做
我上面講咁多pt隻字不提，可能我太串啦，可以有公司包我移去外國令你覺得好唔現實，香港人無咁既機會

睇人充大頭鬼真係一流享受

口講可以隨時走
但身體留係香港打keyboard更老實

即係上網同人講野求其打唔會咁比心機proof read同 organise既
兩句就知人地英文值咩
你做考評架？

更重要：我係做到呀，你咬我食咩

我得唔得？ 目光放遠d啦 香港唔少買得起樓既都係專業人士

你係邊個country生活過幾耐啊

唔通我second過紐約又同你講咩 井底蛙

睇你地發窮惡都好開心

唔係英文屎都爆都唔會咁姐

口講咪天下無敵囉

貼地返少少先 留過學未啊

Station.過ny好威 比你做埋宇宙總司令

完全睇得出佢幾咁井底蛙

係咩係咩 我真係好窮架

你現實小小，大把留過學都廢到乜咁

我就有留過英國同50% travel 既

你都係獻醜不如藏拙啦

兩條7頭又咩quali呀？
我討論咁耐都無見你地回pt
由頭到尾都係屈鳩人資歷乜乜柒柒，第一日上網呀，自貼成個cv比人睇添呀笨柒

人地講外國生活水平比香港好又唔撚回，係度自以為恥笑緊人，又問人地有無外國生活同留學過。你真係去過我講個幾個地方度做野同生活就唔會講得出香港比佢地好咁撚無知既言論啦

你地咪繼續spin囉，Focus老屈加人身政擊
現實唔會改變

哎屌又打錯字，一陣又比人拎來放大spin啦
我認定柒先

不過你地唔分享番我講個三個城市生活同工作經驗就唔該捐番落你老母個西度先啦，咪撚答我nyc點點點，睇題目答啦盲撚

你不同睇多次我同IT達人巴打 幾時有講過香港比外國好?
由頭到尾都係睇極你隻井底蛙FF渣

笑乜丫你
自大背後咪自悲囉，係香港做it唔怪得你會咁扭曲既

係呀, 你做過野既3地方好好,好過香港好多

咁係走未呀,帶埋屋企人走啦仲等啲咩

你話ff咪ff囉
如果咁樣你會心理平衡番0的既
求鳩求搵野屈鳩下係你既減壓方式既話

哦
無第句？衝出黎柒仲以為自己好型

點夠你隨時可以走都要留下到玩hard mode 咁型

眼盲真係幫你唔到
上面已經講左係香港生活無憂
Hard mode?我玩得起喎
不過你似玩唔起要搵野發洩

玩得起又可以隨時走又係mnc做好型呀

點似我要供樓做樓奴咁撚慘

個個話買得起你先驚呀
即係樓價會跌到仆街

依家上車盤400幾萬 唔通10年後上車盤要800幾萬